[聖誕卡] 施永青：美國無權禁止中國與他國通商

美國無權禁止中國與他國通商

我覺得，中國作為一個主權國家，有權選擇與哪個國家做生意。美國有權加中國產品的關稅，有權不賣某些美國的產品給中國；但沒有權因而關押中國在海外的工作人員。

華為集團創辦人任正非的長女孟晚舟（隨母姓），日前在加拿大轉機時被加方拘捕。事緣美國懷疑她利用在香港的空殼公司，出口通訊設備給受美國制裁的伊朗；而美加之間有引渡協議，故加拿大司法系統按美方的要求扣留孟晚舟，並把她引渡往美國受審。

坊間的某些討論，把焦點過度集中在一些枝節上。譬如：負責交易的空殼公司的背後擁有者是否與華為有關？以及有關的交易文件是否真確？以及這宗交易是否刻意有所隱瞞？我認為這些都不是最關鍵的，因為這些都是美國強橫霸道造成的。如果美國只是自己制裁伊朗，而不是硬要世上所有的國家都制裁伊朗，其他國家的公司就可以光明正大地與伊朗做生意，毋須遮遮掩掩，左閃右避，才能把貨物輸往伊朗。

美國視全球為他的禁臠，既不尊重他國的主權，又不理會國際法。他們的艦艇可以在公海上隨時截停別國的商船，上船翻箱倒籠地進行檢查；美國的海關與稅務人員可以任意進駐別國的關口與金融機構，搜集資料，甚至跨境執法，肆無忌憚。這才導致一些商業機構，不得不用迂迴曲折的方法與某些國家做生意。

這種事情不只華為有做，很多歐洲公司亦有繼續與伊朗通商。如果我們在這件事情上不把矛頭指向罪魁禍首的美國，反指那些企圖繼續與伊朗做生意的公司弄虛作假，那就真是是非不分，為虎作倀了。歐洲一些國家已經表明，他們的政府會在需要時出手保護這些公司。

中國有權經商 美國無權關押

事實是美國之前（2015年）亦有簽署伊朗的核協議，撤銷了某些對伊朗的禁運。很多歐洲國家因而恢復了與伊朗貿易。誰知特朗普上台，話變就變，一句他認為協議便宜了伊朗，就立即背信棄義，不理其他簽約國的態度與處境，獨自退出協議。

美國可不是自己退出這麼簡單，而是強逼其他國家也要跟着他一起制裁伊朗。誰要是不聽話，他就會利用他掌握的一切影響力進行報復。少的是像中興通訊那樣，處以巨額罰款，威脅停止供應芯片，重的是把相關人員抓去坐牢。把大家弄個措手不及。

伊朗核協議的簽署國，包括聯合國安理會的五個常任理事國再加一個德國。除了美國之外，都覺得伊朗有執行協議，並沒有違約，簽約國沒有理由違約；但美國卻一意孤行，還向其他簽約國施壓，逼他們一起去制裁伊朗。

我覺得，中國作為一個主權國家，有權選擇與哪個國家做生意。美國有權加中國產品的關稅，有權不賣某些美國的產品給中國；但沒有權因而關押中國在海外的工作人員。去了美國，被美國捉了沒辦法，在別國轉機也可以被捉回美國，那就真是太過分了。那豈不是中國人去到世界其他地方也可能被捉去美國？

此之所以，我認為中國政府必須嚴正警告加拿大，不能不問因由就替美國引渡。孟晚舟又不是殺人放火，只不過與美國不喜歡的國家做生意吧了！更何況美國對伊朗的制裁根本理據不足。有關這方面的看法，明天再談。

返去寫聖誕卡啦 連拉咩都唔知

美國視伊朗為眼中釘的理由

美國以華為背地裡賣通訊設備給伊朗為名，著加拿大拘捕了華為創辦人任正非的女兒孟晚舟，準備引渡她回美國受審。

美國為了釘死伊朗，威逼全世界所有國家都得跟隨他一起制裁伊朗，完全不讓其他國家有自己的選擇，那伊朗究竟做錯了些甚麼呢？

美國指伊朗為邪惡國家，到處散播恐怖主義，對人類文明造成重大威脅。事實真是這樣嗎？

如果以民主程度而言，伊朗是中東各國中較早有民主選舉的國家。美國只是不高興伊朗人民選出來的領袖，而拿不出太多伊朗選舉不民主的證據。起碼，選舉的結果常要在選舉完後才知道，這顯示選舉結果並非預定，人民在選舉中可以有自己的選擇。情況比美國的盟友沙特阿拉伯好得多。

如果以扶植恐怖主義作控罪來看，伊朗並沒有多少把柄給美國抓住。最為世人所知的是，霍梅尼發動伊斯蘭革命的時候，曾佔領過美國駐伊朗大使館，並脅持了66名使館人員一段很長的時間。期間美國曾派突擊隊去拯救人質，結果失敗，令美國感到十分丟臉。但這已差不多是三十年前的事了。近年伊朗的革命衛隊並沒有像美國軍隊那樣，在世界各地不斷發動戰爭。參與911事件的恐怖分子，大部分都是來自沙特阿拉伯。無可否認，伊朗亦有支持也門的胡塞武裝組織與敘利亞的阿薩德政權；但美國何嘗不是在支持另一方的陣營。伊斯蘭國起初就是因為得到美國的支持，才可以崛起得這麼快的。

近年中東出現成千上萬的難民，大部分是美國所發動的戰爭所造成的。對很多中東的難民來說，美國比伊朗更恐怖；美國對中東的橫蠻干預，才是他們苦難的源由。然而，美國卻把矛頭指向伊朗，以為只要把伊朗收拾了之後，中東的問題就可以迎刃而解。

美國之所以視伊朗為眼中釘，是因為伊朗盛產石油，國力比較強大，卻最不聽話。其他中東的大國，如沙特阿拉伯、埃及等，早已被美國收買；而敘利亞、利比亞等又給美國弄到四分五裂，只剩下伊朗這顆眼中釘，導致美國非集中對付伊朗不可。

其實伊朗人之所以仇視美國，美國自己有相當大的責任。第二次世界大戰後，美國為了對付蘇聯，不惜與很多右派獨裁政權合作，只要他們願意拒絕與蘇聯親近便可得到美國的援助。當時，伊朗的人民普遍不認同巴列維皇朝，但美國卻因為巴列維親美不親蘇，處處協助巴列維鞏固政權，鎮壓異己。所以，當伊朗人民進行伊斯蘭革命的時候，他們自然把巴列維的後台美國，視作敵人看待了。加上伊朗在革命成功之後，一直受到美國的孤立與制裁，令伊朗人民的生活一直沒有機會改善，他們自然把這帳算在美國頭上。

然而，去過伊朗的人都會感覺到，伊朗人很友善，很好客，一點不似是恐怖分子，美國把伊朗視作邪惡國家，是沒法服眾的。美國不應該因為自己與伊朗交惡，就要求世人都不與伊朗往來。

翻譯成英文，送比侵侵睇

連登仔：施永青無權禁止一眾巴打與他歡度聖誕

但美國有權唔同佢唔鐘意的人做生意
係咁霸道，打佢呀笨

取消香港關係法
美國冇權影響香港國際地位
腥港明明就係支那城市

施永青無權阻止連登仔幫佢歡度聖誕

施生當然都無權阻止自己老婆勾佬

On9自己唔守信用怪人地執法？ 賣俾伊朗係小事？你老母如果美國俾伊朗恐襲你孭得起？

有冇巴絲想寄聖誕卡畀施生

佢真係唔識架喎

成班嘍囉日日出黎鳩up
邊位呀你

你同伊朗做生意無問題架，不過
1. 唔可以係美國公司
2. 唔可以轉售係美國公司境內外生產的受管制物品

吓？佢賣嘅係美國電腦，華為係美國又有生意，咪玩啦

平時係咁同香港人話法治法治要嚴厲執法，依家美國佬就真係執法，華為係違反咗制裁禁令，依家就突然同你講目的係針對中國，對人唔對事

希望佢多啲落北角

On9 點解佢可以陏孟晚舟係因為華為同美國做生意簽左份野同意遵守唔同伊朗通商呀 你老母施永青

係囉，當年都冇人禁止你塗咗人地張聖誕卡個名送俾第二個架

美國冇權視香港為獨立關稅區

請美國立即取消關係法

你自己生產到咪無人搞你
你估你而家走水貨咩
買之前講到明
而家就話人迫害你地

佢走私美國貨喎

佢係詐騙
係呃銀行喎

佢真係唔識定專登9up

同美國人做生意,簽哂字話肯跟美國法律玩,比中興火燒連橫船爆大獲賣美國禁運物去伊朗
仲要老公仔女起加拿大

條廢青又黎9up奶共狗鞋底
博啲唔識既無知廢老會信佢講既野

美國無能力阻中國同其他國家做生意
但佢可以拉攏其他國家架

聖誕卡開始缺貨了

佢先係模糊焦點嗰個，宜家係違反協議，唔係傾政治問題

Heymrpresidenttheresamrcinhongkongwhosfuckingyoudaynnite

又係香港人

忽然又唔講依法治國

如果華為只係中國 伊朗做生意就真係吹佢唔脹
但係華為要做大 要美國經商 歐洲做生意
歐美最憎有錢流去伊朗
幫手流去都死
施永青擦鞋擦傻左？
佢夠膽幫個伊朗客買香港樓 重要收伊朗匯款咩？
用美金做生意就要守美國法則 唔係美國法律有幾嚴
係美軍有幾好大 唔聽話就打柒

美國：你同伊朗做生意，咪唔好同我做生意囉，我屌你老母！

美國發動戰爭導致難民
知唔知阿拉伯之春係咩黎
幫阿爺奶屎眼都奶得咁柒
篇文寫完冇幾錢收？

劉松仁：「你冇權咁做。」
江毅：「我無咁嘅權，但我有咁既勢！」

江毅：「我就係皇帝 , 朕即天下！歡喜點就點，啱路嘅就大家一齊玩，啱路嘅，就躝屍趌路！」

其實人地係告佢用假資料騙銀行.....如果佢真係好似施生咁話，大條通理地表明中國有主權同任何國家做生意，侵侵反而入唔到佢

講得好

人地送咗聖誕卡比你，就係你架啦
你當然有權轉贈比其他同學

其他同學無權阻止你

屍生，呢鋪我撐你

不過你都無權阻止人笑鳩你

你公司d AA無飯開啦，照顧下人啦

佢思想左搖右擺, 前一篇先話:
"再為港獨爭取空間 對香港有好處嗎？" : "踐踏這條紅線可能帶來的惡果"
後一篇又完全另一種思維 "美國無權禁止 中國與他國通商" 變成要講道理, 不向強權屈服...

晚晚周個20個大角嘴盤係咪中原獨家盤?

聯合國制裁黎 施主

租樓都可以唔比租客做二房東
美國賣完產品技術比中國，中國轉個頭賣比美國講到明唔比賣嘅國家

建議屍老闆即刻同伊朗做生意

仲有唔可以用美金做交易媒介
其實真係ok
不過華為敢棄美金用人民幣？

篇文明顯寫比支那狗睇
將經濟犯罪推到上政治打壓層面
明明自己就係做錯唔認之餘仲要話人有問題
不過由頭到尾支那習都無開聲
一味都係d太監出黎嘈
其實班太監驚唔驚擦錯鞋

呢條友弱智都可以出文
篇文好似活係自己世界咁 自己up乜就當係
個腦有問題去求醫啦

[拉既理由][NYT]2013年, 孟晚舟對金融機構講, 華為跟足法例, 已賣哂skycom股份, 因此被控欺詐

依家唔係美國一個國家話喎，係聯合國好多個國家一齊同意制裁，唔好下下入哂美國數

何況美國在聯合國無用錢買票

「我覺得」
「我認為」

寄d二手聖誕卡比條撚樣啦

施永青提「聖誕」：屌你老母

屌你啦，你老頂維尼係g20度仲求緊人放生路。好心你個small potato就唔好出聲啦

大陸佬唔係崇尚權力武力同錢架咩
樣樣都唔夠美國黎就開始學人講道理

人地有能力就得。

屍觀點

人地係老闆
成份730最垃圾就係佢個專欄

撐施生

佢識唔識架佢

就到聖誕又發作

睇親呢條撚樣鳩up都一肚火

你同強國講道理，佢要你講人情
到你想講人情，佢就話要講道理
公佢贏字你輸，吹咩

一到聖誕 佢就嚟料

咁快啲叫中國退出聯合國啦
又要簽協議又要違反協議
贏國贏到思覺失調？

啲9up用黎呃藍絲就得

就算唔計全球法
誤導銀行，虛假文書，假護照都捉得啦

美帝好霸道打橫行係真, 不過人地有mustle有霸氣敢打9人, 鬼叫D國家仔做契弟咩 唔順咪還拖

所有香港既ITreseller同HP買server都要簽partner agreement,連sales仔都識既business terms佢都唔識就算鳩數啦

無權禁止別國執法

美國係咁嫁啦，唔聽佢話?軍艦航武即係過嚟打你

屌

因為美國佬最鍾意聖誕節，伊朗冇